(男人遭性侵) 明愛: 男事主慘被警方質問後, 決定放棄報警

2017年12月1日 星期五

【體壇性侵】護苗基金：八成受害人認識加害者多不報警 專家指男性被性侵難啟齒易遭質疑 (11:16)

有港隊「欄后」之稱的跨欄運動員呂麗瑤，昨稱就讀中學期間遭當時教練性侵犯，引發社會關注。護苗基金總幹事譚紫茵出席港台節目時表示，曾處理的性侵犯個案中，絕大部分受害人都不報警，因八成以上的侵犯者和被侵犯者是認識，甚至是近親。

風雨蘭總幹事王秀容在同一節目中讚呂麗瑤勇敢，強調她已經做了應做的事，又表示是否報警應由當事人決定。

同場的明愛家庭服務性治療師古錦榮指，性侵犯受害人不限於女性，男性也可以是受害者，他指曾接到個案，有男受害者向他人傾訴但不被信任，又指質疑和不信任是對當事人的二次傷害。

古錦榮指他接獲的求助個案大部分是成年人，受害時一般是8至12歲，成年後才有勇氣重提傷痛經歷，古曾收到逾80宗男性的求助，指男性受到性侵比較難於啟齒，因沒有人會相信其經歷。

古錦榮表示，曾接到個案有受害者向他人傾訴但不獲信任，令當事人質疑自己感覺，甚至認為自己是錯的。他指，有受害者曾到警署報案，但警方質疑其經歷，如問他是否真有其事、是否喝了酒等等，警方態度令他感到難受。經此事後，該受害人以後不再向人訴說其性侵經歷，因擔心沒人相信他。

古錦榮認為，這種質疑和不信任，是對當事人的二次傷害。他續指，該位受害人隨後決定不再報警，因他有不少考慮，認為報警和往後的程序可能令他面對更大壓力。

而最令古錦榮印象最深刻的個案，他指有當事人向他說：「原來我的故事有人信，我是否應該信自己的感覺呢？」

女權：關我乜事

都有女權人關注男人被性侵

I actually don't care

你老母化閪風雨蘭，你唔撚係鼓勵啲女要挺身報案，反而話由佢自己決定。

佢又會話
又係父權逼害

開房後不忿遭避開遂虛報強姦 美容師被情慾短訊出賣今認罪

人地都話比人性侵，你地做咩唔信人
係咪想迫死個女仔
而家要同蛆国融合，要自己證明返自己清白嫁